有冇氣像撚解釋到今個夏天點解個天日日都咁撚靚？

真係日日都咁撚靚
落雨又少咗
雖然好撚熱同曬
但overall濕度冇咁高
我覺得好似舒服咗

支那工廠停工

好似話條線壓到上長江個邊
所以上面狂落雨

不負責任推測： 因為周邊地區工廠冇得撈所以冇污染

香港好少烏雲同雨水

落雨少可能關呢個事🤔

晴天係因為氣候問題
藍天係因為支那少咗污染問題

往常就算好天太陽照落嚟都會有層霧咁
好撚焗又熱
今年有少少風
個天靚到同清到似澳洲
幾正

好似連颱風都無
啲水氣走曬去長江

果層霧咪係大陸工廠整出黎既毒霧囉
而家上面停工，你睇香港個天即刻靚到咁
仲有風，以往夏天一行出街邊有風

澳洲邊有咁多雲

但朝早仲係會有時有浸雨加好焗

嗌咗一年光復香港

南水北輸, 為祖國盡一分力~~

雨水去晒三峽，華中

因為呢段時間香港處於副熱帶高壓區
氣流下沉
不利雲層形成

香港藍天其實可以好靚

近10年出世既新一代一定冇見過咁長時間有藍天

小支那永遠停工, 個天就會keep 住靚

早兩個月個天藍好多

真係十年一遇
連南亞台風都好少

因為污染物會懸浮向空中，然後trap住水份同熱氣，做成熱島效應

簡單解釋一下:
今年冷空氣太強，加埋本身都勁嘅副高就喺長江地區打得火熱
本身七月副高就會走人但因為咁香港就變咗好天氣了
再講一次:空氣質素要十一月打後吹北風先會見真章